[突發] 古天樂劉青雲科幻動作戲《明日戰記》初回片段流出

one cool又俾獨家片01

睇落ok喎

痴撚線，要投資幾多錢呀

好正咁

3億

嘩，好撚喎，屌，仲洗睇西片

【明日戰記】古天樂高科技戰甲打外星生物 張家輝劉嘉玲拯救地球

4億港元製作、3年時間籌備、6個月時間拍攝，還有1年多的後期製作，古天樂多年來的心血結晶《明日戰記》，終於接近完成，並宣布將於2019年上畫。

《香港01》獲得獨家率先披露電影初回預告，片中可見特技水平超越一般港式，甚至亞洲區製作，而看到機械人直闖高速公路的畫面，堪稱達至荷里活級水平！絕對是令人眼前一亮，震驚全港。

震撼視覺的特技班底

電影由新晉導演吳炫輝（高輝）執導，4億港元製作的科幻動作鉅製《明日戰記》，特技班底方面，結集香港及外國班底。從前導預告片可見，每一格畫面都令人驚喜萬分，勢將成為亞洲科幻電影新指標！從預告可見，4億港元同3年籌備絕非白花，無論動作場面，定美術設計都屬超水準，甚至媲美荷里活製作。事實上，大家眼見的運輸機於基地起飛、裝甲車與機械人的公路追逐戰，都是CG製作非常逼真，去到巨型戰機墜毀、重裝士兵逃亡，都能營造緊張氣氛，真係令觀眾有視覺震驚的感覺。

外星生物來襲！

不過當大家仍醉心於CG帶來的眼球刺激，預告片又給予大家另一驚喜，就係片尾穿起動力裝甲的古天樂，聽見身後外星生物步步逼近，古仔更露出驚恐神情回頭，然後外星生物的觸鬚隱約露面。原來故事設定於2055年的未來污染世界，曾經擁有一片繁華的城市變成荒土，但並非因戰禍而起，而是具攻擊性的外星異種藤蔓「潘朵拉」入侵，並寄居於全個城市進行侵蝕。所以古天樂要跟劉青雲等人，帶住人類拼死一戰。

張家輝劉嘉玲神秘現身

除了特技歎為觀止，一眾演員的加盟也夠氣勢。除了一早公布了的古天樂、劉青雲及姜皓文，從預告中，大家更會驚見有謝君豪，劉嘉玲與張家輝閃現。一身長官造型的劉嘉玲和謝君豪，似乎是軍方代表，以對付外星怪物，但神秘現身，兼眼神凌厲的張家輝，似乎就好似有啲嘢，一啲都唔簡單。至於黑仔，一身黃色皮褸配dreadlock頭，仲會戴上一隻假眼化身「獨眼龍」，身份同樣成疑。電影仍在進行後期，預計2019年上映，不過從這1分鐘多的預告可見，確令人期待。

劉青雲似係荷里活popcorn片入面 最終會賣鴨蛋既黑人角色

上年8月先殺科咁快有啲野睇拉

正

ok喎好似幾正咁
又古天樂 劉青雲 張家輝

lm

d CG咁掂既

啲cg完全冇支那果陣膠味

古天樂真係有心做
用左4億落呢套野到
D shot都影到好歐美大作feel
睇trailer唔睇演員樣 仲以為外國大片

好撚有心攪 令我諗起未來警察 個對比

其實啲劇情同cg都幾乎睇到厭 不過由一堆咁撚熟悉嘅港產片演員演真係好新鮮
利申一定入場睇

d CG好ok喎，但係有冇可能回到本？

啲cg好撚正下喎

抄 all you need is kill

佢咁鐘意星戰 一定唔會比套野d cg差得去邊

香港 CG不嬲都睇得下人
不過一直都唔夠筆直做, 而且好難回本,所以無人投資

抄得似，抄得好，其實都唔係咁易既事

喂啲cg咁勁嘅

諗返起之前tvb套咩億元特技西遊記

古仔真係唔話得

我諗係預咗回唔到本

竟然係港產片睇到有D荷里活Feel既特技片，
就算劇情爛都要入場支持下

CG掂

但個故仔似乎有問題....唔吸引 太多呢D

有咁既效果就真係值得入場支持下

有料到喎

古天樂復興港產片勞苦功高

【明日戰記】虛擬世界以亞洲做藍本 導演吳炫輝︰根本係一項挑戰

《明日戰記》初回預告見街後，大家的反應相當熱烈，主要是片中的特技相當有水準，場面的像真度直逼荷里活級數。
有此製作，除了是古天樂對質素的堅持，還要歸功於初次做導演的吳炫輝。
人稱高輝的他，一直在行內從事電腦特技工作，見證住香港特技日益進步，今次有超水準質素見街，他強調其實香港的技術一直都在，只是向來欠缺充裕的資金和時間，令水準未能發揮。

向來只欠資金和時間

甚麼是充裕的時間呢？以《明日戰記》為例，36個月的前期籌備，6個月時間拍攝，還有1年多的後期製作，劇組先後在內地及香港搭建大型拍攝基地，包括前導預告中的軍事指揮中心與未來荒廢城市，還有1比1的真實戰車，以全新視野展現2055年的世界。

對於今次預告出來的效果叫人讚歎，甚至有指追及荷里活級數，高輝強調其實香港的特技一直都唔差，只係一直欠資金和時間。「至於你問點解今次追趕到荷里活級數，其實相比起以往製作，今次我們所花的資源和時間都相對充足，比較容易表達到自己想要的效果出來。」

挑戰香港電影科幻題材

《明日戰記》是一部科幻片，這方面向來是香港電影的弱項，而在今日曝光的預告所見，仲有外星生物出現，這種特技更加是另一大挑戰，到底整個製作要如何處理，才敢全面挑戰香港電影的弱項。吳炫輝︰「其實都不止是外星生物，當中的未來世界結構，都要真實呈現，所以成套戲根本都係一項挑戰。」

以外星生物為例，今次就以生物科技模式去表達。「當中會似癌細胞般侵蝕成個地球，不是一個爆炸便催毀晒。至於戲中虛構的B16區城市，就參考了香港、泰國、東南亞國家的地標去建構，有種亞洲地區濃罩住的感覺。」作為第一部作品，看場面已見野心勃勃，但原來野心只是初步展現，往後的部署更大。「我們已經設計好一個2055年的宇宙世界，好希望可以系列式地做落去，繼《明日戰記》後，可以有《後日戰記》、《出年戰記》咁拍落去，咁樣就可以慢慢推進我們心目中的宇宙。屆時就可以營造一般力量，將科幻動作片變成香港和中國電影的主流類型。」如果這個計劃成功，的確會徹底改變整個中國電影市場的走勢，大家拭目以待。

幾撚正喎

希望唔係最正嘅都只會係trailer出現啦

個FEEL同個名咁似 edge of tomorrow 但係cg好正

好似幾得 d. 宣傳
不過唔知到時點
利申會睇

同意啊巴打，有港產元素真係唔同哂

好希望可以系列式地做落去，繼《明日戰記》後，可以有《後日戰記》、《出年戰記》咁拍落去

即刻變左官人放題feel

D CG 好鬼佬大作FEEL
唔似支那垃圾片

故事穩穩陣陣最後打下大佬就夠，CG已經好滿意，有個好開始最重要

點都入場支持下

香港終於有套上得大銀幕嘅科幻片

大陸票房隨便都十幾億，唔怕回唔到本

好新奇有香港背景 荷里活級數科幻片

呢套野係港產片

會揾hot toys定3A出1/6 figure

古仔一日之內上咗神台

終於搵到樣嘢係連登仔唔踩

得WO睇落

希望劇情唔好咁濕9

呢D咪比人見到有進步 有心做囉, 會入場睇

預佢濕鳩劇情
但港產片拍到咁一定入場

臨尾嗰幕有啲普羅米修斯feel

有冇得預訂戲飛

無劇情有乜所謂？

入場當睇特效又好，當支持港產片都好

有埋大陸市場既話回本未必太難

貌似ok
無左劉+0呢支老支那雞會好好多

套保護衣似普羅米修斯

香港電影壇有救,之前睇新聞話華納係香港開公司,就覺得興奮

係 好突兀，明明睇慣佢拍文藝片

有誠意 一定支持

古仔

pacific rim

淨係計呢班演員同香港背景拍咁嘅題材
如果講埋廣東話
真係諗唔到理由唔入場支持

一兩個shot

啲大陸電影工作者見到會唔會好唔忿氣

屌 想入場睇

到時支持下
對劇情冇咩期待 有好劇情當bonus

泰肺嚟嘅喂

劉青雲 = idris elba

我估d錢用晒拍trailer.....
然後入場diu到飛起

睇依啲片但係中文對白好似好唔夾咁

咁有誠意，一定入場支持！

但係可唔可以cut走劉嘉玲個角色呀？啲＂演技＂千篇一律，成日覺得自己好有霸氣…

如果想要大陸市場，大把大陸40路女演員好過佢啦…

古天樂ok wo

好撚正， 等咗N年終於有港產科幻片( 未來警察唔好拎出黎講)

香港真係唔知幾耐先再有呢d電影

文義片又好垃圾片又好
都唔想見到佢做戲
成套戲即刻cheap哂咁

古天樂

又唔撚係整game,做乜鳩

哇好正 比想像中好

古天樂真係好有心推本土電影

係喇係喇含撚啦

不過都係要屌一句：
香港01，正仆街冚家鏟，屌你老母大爛臭化屄

淨係風雲2都好過呢幾年大陸嘅CG片啦
喂完全係假到你一睇就知唔係真嘅

諗起之前有個自稱做電影既巴打開post講過
好多地方既cg技術唔會輸比荷里活 差別只係在於有冇錢同肯唔肯投資落去

唔好死劇本至好

係，劇本一衰3.5億真係倒錢落海

叫佢用返今期流行嗰個造型

幾期待呢套

之前美國拍個套好撚正
唔知搵呢幾件會拍成點

最後係最勁已經show 哂出黎 入去睇砍個鐘有個半鐘係劉青雲官天樂劉嘉玲三角戀

超正

古

搵到咁大條水喉真係好野

講打外星生物

賣番大陸上有冇可能有十幾億票房？

掃毒科幻版

完全係香港版既明日邊界

第一次睇咁fit既cg係港片度

睇番維基應該係合拍片，係唔知點解條trailer冇大陸人，我諗大陸上埋應該有幾億票房卦

拍到好似掃毒咁煽情就夠賣座嫁啦

條trailer睇完完全唔知大約劇情係乜
早期階段可能正常
第二 明日戰記個名唔生動，聽落悶少少
當然如果劇本好 依d 小野衰曬都得 但套野感覺好有出事既潛力
當然好希望港產片得

港產片

又係普通話配粵？
粵配普通話得唔得

見到咁勁嘅特技之後見到古天樂個樣唔知點解有啲奇怪

發覺要好過大陸d死人特技片原來咁易...
希望香港電影可以改變思路打向國際市場

應該出硬以表示支持

睇唔清楚呢個係咪又係黑仔黎

剩係古仔咁有心撐港產片都好值得入場

認同
好真，唔突兀
同埋最緊要指揮總部唔似支那果D咁撚柒

華人拍科幻片，劇本通常都好垃圾

終於有人肯俾大錢做CG

外星生物次次都侵襲歐美，今次總於到亞洲

拍得住歐美

如果劇情正常發揮我拉大隊睇兩次又點話

支持港產

入場睇cg都值回票價

我好耐無試過咁期待一套港產片上畫
應該話古天樂新公司拍嘅所有片都好期待

真心 以港產片黎講
睇落真係唔差

吊真係ok wo

個戲名同d甲都好有呢個feel

啲CG好似ok喎

以前睇套甲個頭盔唔撚同左樣

第二幅我以為係劉松仁

港產嘅科幻片俾我嘅感覺一向垃撚圾 但呢套出黎效果幾好 第一套可以令人期待嘅港產科幻片

似似地啵真係

古天樂真心做電影 大製作到小品有投資 好野！

一定撐

Push!!

希望唔好比連登仔燈死

就咁睇幾正

似返外國野

呢套係咪就係之前講個套矛盾戰爭？

抄d 世界觀咋，個故線點抄姐
當打兵戰

d裝備直昇機可以整好d同美帝d一樣

大陸票房都夠殺
香港票房應該輕鬆過4,5000萬,見6都未定
仲未計海外票房

好撚似

D特技咁勁外國有冇可能會上畫？

傻啦 賣返大陸一定回到本

半人半機械姜皓文

嘩整到似call of duty 咁 正到飛天講真

張家輝呢

我們已經設計好一個2055年的宇宙世界，好希望可以系列式地做落去，繼《明日戰記》後，可以有《後日戰記》、《出年戰記》咁拍落去，咁樣就可以慢慢推進我們心目中的宇宙。

拍到好似star war/marvel咁

香港電影靠依套起飛了

買劉青雲又送古天樂

首先劇本真係唔好太誇張/太柒

就算劇情內容差，都已經超哂班

睇到Trailer好感動
原來有budget既話 香港都可以做得到
淨係以香港呢個地方做故事背景已經夠正
仲有咁多熟悉既演員，真心好期待
即使似edge of tomorrow 都唔怕，起碼係好開始！！

希望今次香港自己人都撐本土作品
呢樣嘢真係好緊要

剩係CG咁有誠意都要入場啦

古老闆

開頭仲以為係變形金剛班底
要入場了

Filmart: Louis Koo to Produce and Star in $56M Sci-Fi Epic 'Warriors of Future' (Exclusive)

古老闆

啲cg

屌奶星，睇完真三國無雙再睇呢個trailer，完全係天與地

好想睇
但好似好恐怖
唔敢睇

利申我係垃圾智障廢柴on9

我覺得呢D戲係需要吳彥祖

dup本到傻 古天樂

劉青雲硬係有陣柒味

睇完有幾個感覺:

1.CG好得
2.好似Edge of Tomorrow
3.香港有好多人才同靈感,可以生產到下一個marvel同pixar

唔係唔支持呀

感覺好荷里活既製作FEEL
但又唔會係外國鬼佬眼中既香港
可以睇到真實香港既面貌係點

好驚套野又係得個開頭幾分鐘勁，90%係7，
但係另一方面又好想睇港產片威返次，好矛盾

好多觸手

唔係好接受到由亞洲人拯救世界

終於有人肯有heart 做好港產片

淨係入場撐高水準cg 已經抵

要賣到先得 一間又話你打怪獸教壞人

edge of tomorrow

不過就咁睇啲特技終於有返啲進步

不嬲都話電腦特技係靠錢堆砌架啦

不能認同更多, 其實真實既香港夾科幻題材正好多
次次都比d 鬼佬拍到變柒味濃既大陸農村

2019 先上畫,香港人仲記得先算啦

技術一直都有
問題係好少腦細肯咁樣掉錢出嚟俾你做

古仔真係世界級香港藝人
細個做過古惑仔
出返嚟就做藝人
拍啲戲又好
無乜負面新聞
做人大方
笑佢普通話差又無所謂
古仔好嘢
得罪講句古仔真喺好過劉華

第一張成個鏡頭都係抄MGS V
不過要抄得似其實好難
起碼肯燒錢去試先

Er…即係你覺得人地上畫唔會做宣傳？

人都好重要
你想下大陸個D 冇錢咩 閒閒地都幾億制作

你睇唔睇

佢覺得依家宣傳完嫁啦
等2019 上畫

就算抄到好，肯試係好緊要
由其以前無拍過咁既戲一定係抄人起家先

大陸就真係嘥氣
如果佢話用一億做特技
分分鐘有一半俾人落格

我諗起變形金剛既香港，果陣睇完心諗做乜鳩

一定要有頭有尾，唔好貪心ending學寒戰紅van唔埋尾搏下集，做得好好睇睇就心滿意足

拍乜撚野呀
睇下d comment
又話抄乜抄物
拍得有心機又要屌
拍得差又要屌
D觀眾咁撚難服侍
咪撚拍算鳩數啦

個故仔一定唔可以爛!,一爛就食唔到外國市場(歐美)

我覺得係啲老細唔識用錢
明明八九十年代啲飛車爆破戲好撚正
去到2000年代中期開始就轉哂啲劣質CG代替明刀明槍咁爆炸
你估果啲cg 唔使錢咩
咪一樣咁撚貴
就係啲老細一句而家21世紀仲使乜set 爆破場面咁落後
搵隻it 狗同我搞搞佢就得啦

古天樂投資嘅電影買劉青雲再送古天樂
巴打諗嘢嘅思路真係奇特

mgs = metal gear solid?
咁都扯咁埋

出左點都會去支持
講真 本土野 你話佢抄又好咩都好
咁肯dum本又比心機製作已經唔話得
加上用香港做景

劉華都有為港產片做野喎 駛唔駛咁呀
佢由以前開始一直有keep住開戲支持新人導演

你自己去搵下MGSV坐直升機啲圖睇下之後話我知似唔似

弊在又要馬兒跑
又要馬兒不吃草呢

但係劉華啲錢亂鳩咁使呢...

果套咩山咩咩圖
未來警察

呢兩套王三日架嘛？

agger
cctvb拍劇成廿集掟幾千萬出嚟已經話係世紀大製作
呢度成四億先兩三個鐘你就知

呢兩套好似唔係佢監製wo

係香港腦細19最撚中意用晒d錢去爆炸effect到
你學下人地marvel/pixar整動畫/特攝片,只要個故事唔爛已經食到好多地方既市場

唔係話唔宜傳,如果上畫都唔宣傳咁食緊屎啦

我講緊依家個個講到實入去睇,但原來下年先上,到時侯又有幾多個記得今日大家講過既野而入去買飛睇

香港製造同打擂台呢d戲又唔講

屌啲cg睇到扯左

爆哂機啦
電影有直升機場面關隻game咩事

MGSV有機艙場景
全世界唔拍得機艙場景
邊個拍邊個就係抄

中國日本歐美南韓泰國CG都領先緊
等左咁耐終於有番套香港出嘅CG片,希望多d人支持

ps.日本上年套gantz真係日本CG movie嘅年度代表作

啲cg不得了
如果古天樂唔係透明頭盔，我當佢拍緊HALO都得

我唔衝出黎柒 想問下係同呢套極樂世界拎左版權翻拍? 睇trailer 90%相似

天幕諗起divergent

雖然好正 但擔心佢回唔到本

你睇TF都唔係睇劇情咖啦 何必咁高要求

個直升機有中文字 成個柒曬

其實要同荷里活鬥㗎話都係係顏色方面差咗少少，唔夠真實，雖然擺脫咗支那柒味，但都有少少game嘅感覺，亞洲好少公司會特登請colourist去做colour correction同grading 所以始終差咗少少
但CG方面真係終於見到啲投資同效果成正比嘅港產戲

你有無睇內文故事大綱

咁嘅cg+ 香港景 已經夠入場睇

CG 做到咁，真係港片先河，一定要支持

好似幾正

爛都要入場
咁有誠意

希望可以改變港產片帶入一個新時代

劉青雲古天樂劉嘉玲三角戀？

D cg好掂喎 希望打鬥既cg都有呢個水準

其實外星人入侵地球之後人類用科技反擊呢類題材好common啫
睇完一分鐘trailer又話抄又剩咁
edge of tomorrow主要條橋呢套都一定唔會用啦

大陸上唔上到畫

陣間又話香港有軍隊, 陣間又話大陸未收返香港唔比上
但如果係收返香港又唔知點咁

而家要拍港產片真係好鬼多掣肘

平時睇開呢班友做化骨龍 做差佬 做賊
無啦啦著晒裝甲係香港打怪獸
剩係呢點已經值得入場睇

有咁既cg質素佢地演四角戀我都一定入場

你已經衝出嚟柒

香港竟然拍到有荷里活味既戲
真係唔係有古天樂個樣我都唔敢相信係真

我諗大陸上唔到畫套戲應該開唔成

難得有港產片肯用咁高成本製作

仲要唔係合拍片 一定要支持

香港拍戲同電視都係出名 縮骨 算爆 老撚土，先濤 意馬 OneCool（即係古老闆天下一）都掂，只係一直無人敢做全CG科幻，亦無合適劇本

但由四年前吹陳木勝吹到變高輝⋯ 都預賣特技多過故事啦，期待之後《尋秦記》可能重安全

幾年燒一套，中間重照做返其他專長細片養住。《喵星人》黑歷史就唔好提

大陸垃圾片一日都1億票房啦
何況呢套應該唔算垃圾,一星期可能已經回本

完美表現咩叫衝出嚟柒

好好丁喎！

推

絕對認同 個效果比得上外國片
完全唔似之前劉德華果套機械人同賭城xx d特技

要挽回d人對港産片失去左既信心唔容易
今套出黎希望靚靚仔仔 再衰真係無得怨

agger
呢d動作片演員陣型應該要多d偶像派

為咗個cg入場都抵

就咁睇落又唔差喎

嘩屌 見到個cg已經想入場

希望全套戲都保持水準 唔好剩係得trailer嗰段仔

就算係爛片都好
入場睇當支持下古仔誠意

件甲有D似DEAD SPACE

支持

完全唔慣港產片啲cg咁屈機

呢啲陣容放上大陸 實回本

未踩=/=唔踩

呢啲題材用黃種人黎拍真係好柒

劉嘉玲

有咩柒得過自己歧視自己

你又知我係黃種人 重有黃種人的確好撚柒 唔岩拍呢類型電影

因為你睇開鬼佬拍呢類電影先話黃種人唔岩姐
你呢種人一成不變，乜都唔嘗試下就話唔岩唔岩
全個世界都係你咁，個世界點會有進步

古天樂玩哂啦

白痴仔 點解美漫改編真人拍得好 日漫唔得 日本自己一早研究過
重有世界從來都係靠白人進步 全部都係依據白人發明先過到現今生活 冇白人你睇到電影？柒頭黃種人認命啦 白人唔屠殺黃種人已經對你地好好！

搞到好想睇

但投資3億 起碼票房要6億先叫做回本....
大陸個市場會唔會想睇....

嘩啲畫面

負評有用？你地有冇見過dc marvel有黃種人做到英雄先 點解做唔到 因為人種柒囉

痴撚線
自己睇唔慣香港CG勁
就鳩屌話黃種人拍呢D戲柒

真心，肯拍肯投資已經值得大讚
點解係都要踩幾句先安樂？
仲要你自己都係黃種人 點解要咁樣貶低自己
可唔可以學識欣賞 而唔係乜都屌咗先

香港人，我地爭氣D啊！！

係啦，黃種人好撚柒啦，最撚柒係你啦

今次真係要入場支持下啦

美漫緊係鬼佬啦
日漫你睇頭D同台劇不知翻拍得幾正
仲有死亡筆記
呢d鬼佬咪一樣點拍都柒

仲白人
依家marvel都要靠 nigga 啦

無錢買機票都上網上Youtube 有返d世界觀啦

真係有D似Edge of tomorrow, 不過好撚西利港產片終於有新野

香港人係咁
到第日無廣東歌無香港電視電影先黎慨歎以前點點點
但死灰未復燃又踩返熄佢

唔講唔覺，一望又幾似

將呢套賣埠都得啦 如果口碑好 鬼佬咁鐘意香港景 cg又唔差睇落

遲d做得好 玩災難片都正

點會, 睇呢套好過睇睇FAST, 變形金剛呢D

可能佢係蝻亞狗呢
佢都話「你又知我係黃種人」

咁多大星套野，個演員費都唔少野
投資4億，我諗都去左最少10-15%
不過票房真係唔驚蝕，星爺套美人魚收20億
就連王晶套賭城風雲3都話過10億
凈係個演員cast都夠打和有突啦
應該都係度緊個好既上映期衝條大數姐

香港一直都做到
不過係俾大陸食住唔去做

黃種人白種人啡種人都係低賤
黑人先係最高尚
巴打係黑人

個 feel 完全係 湯佬明日邊緣

ＨＯＰＥ，ＢＥＬＩＥＶＥ果Ｄ轉返做中文好過
咁樣整出黎好抄外國ＦＥＥＬ，用中文字仲有港味Ｄ

嘩，港產片嚟講好撚勁，真心會入場睇

大佬，呢套前後差唔多用咗五年時間去搞，王晶嗰啲垃圾五個月都嫌長啦

仲有時間

唔太睇好
預計最後的評價係
剩係賣弄CG特效 劇情唔知想點 某啲角色冇存在感

但我都會支持港產片有新突破 希望佢成功

雖然電腦特技仲係GAME片級別,燈光同材質效果做得唔好.但都應該睇得嘅.好過年年西遊記呀.

黃咩種人呀
古天樂 劉青雲 黑仔
黑人黎架

真係要講番句香港影壇好彩有古天樂

相比男演員之香港已經好少女演員(同一個lv仲肯拍電影)

始終都係古天樂自己一直以黎嘅理想同心血

完成到自己夢想直情死而無憾啦

比著我完成到自己夢想就算蝕錢都蝕得開心

好似話劉嘉玲同張家輝只係特別演出

希望電影成功，大大巴打落成蟲同王祖紅個死人鼻到

wa damn, 必睇

駛幾億搞幾年你同我講易

香港用英文有乜問題？

轉左中文反而覺得有d 柒味

如果佢真係用港產片名義出
入場睇兩次又點話姐
等左廿年
香港人終於做到荷里活級既 cg 電影
令人好安慰，值得支持

只要劇情唔係爛到不能容忍
普普通通都會大賣

有謝君豪❤️❤️❤️❤️

嘩 好似幾正 但會唔會得幾幕係咁
唔敢咁大期望 但都會入場撐下既

淨係當game 睇 都隨身 贏 咩hunger 個啲

乜撚狗屎垃圾係大陸上都收幾十億啦

古仔好有心

嘩套野邊度拍?點解成套西片咁既?

2055，佢地d裝備好先進，但d車同大廈重好似停流係2018年咁、有d怪

其實老實講
撚太撚大可以唔用香港做景，返去大陸拍實景好，搭廠景又好，佢都唔需要去就香港人
但佢選擇左用香港做background，用香港既技術班底，呢樣已經好難得
仲要肯比時間人地去plan，去拍，去執
呢D野全部都係香港D 濕尻老細唔肯offer既野
話人抄人果D，屌龍珠角色設定一開頭咪又係抄西遊記同紅軍，有返原創性咪得囉
最緊要既係已經愈來愈少本土製作
所以佢同juno果套風林火山我都一定撐！

支持港產高質素電影

咁其他有直昇機同埋乘客既戲，係咪特別唔同

大佬你話抄，點抄法，一定係抄mgs?
比意見或者討論呢套戲用左咩元素，都要有d 責任

最好理想同現實一樣

同王晶套未來警察有得揮

冇支那味 好心班大陸佬學下啦

2018 全世界都仲有好多百年建築

好難講
見你用咁少支那人,拍出黎d場面又靚過支那製作,到時求其搵個理由唔比你上都仲得

一定入戲院睇
呢啲先係cg啊嘛
嗰啲乜柒西遊記捉妖記收皮啦

有d似edge of tomorrow

聽講係香港拍街景實景好麻煩
又通知申請又盛
係大陸係基本上到現場同城管比封利是
就差唔多..
如果古天樂/大明星係現場 say 句hi 就冇問題

係深圳搭景拍架

佢咁撐香港d電影人係好事
但真係驚支那見佢咁唔比面,會封殺佢

原本有d興趣，但見到有樣野我好唔滿意：

b乜鳩野16，你香港大製作用返香港個名使死咩？有冇見過外國d喪屍/外星人/廢墟電影會特登作個假地名？咪又係new york Washington直出？驚得罪邊個姐？
原本仲好有興趣睇下50年後荒廢左既香港係點

就係會死
香港係中國一部份,你話香港有外星人你估大陸比唔比你上？

能太能點會唔比面支那，係上邊一直都有發展

點樣唔比面？

比面=要好似其他港支導演咁,要用好多支那演員，令人覺得套戲有支那味
你有發展咁又點,人地要收你皮就收你皮架啦,你邊位呀
可能我太了解共狗啦

廿十年前嘅科幻片預測20XX年通街都係銀色緊身衫，2018都未見

其實幫支那打少少飛機求其話解放軍有幫手打外星人咪得
id2都係咁處理，仲有angelababy

id2主力都係歐美巿場,承受得起個risk
呢套無大陸巿場=陷家剷,梗係唔會冒呢d風險啦

呢個都係大家共同感覺 其實入場就入硬 但係怕期待太多會失望

但係真係好希望港產唔好衰比死碗面反碗底嘅成龍把臭口

有d荷李活feel

對港產片唔需要有期待

成龍講事實

今次張家輝做奸 好撚期待

好難得對港產片會想入場支持
起碼唔再係d濕鳩警匪同愛情片 值得支持

你英文屎就屎啦
香港用英文根本好正常

個選角好似幾正
古天樂做英雄
劉青雲做佢拍擋 指揮個啲
張家輝做奸鳩
3個都入型入格

唔差喎

識唔等於一定要用
但用都無問題,基本logic都唔識
叫人唔好用果d一係大陸狗,一係垃圾
兩種都無資格做香港人

睇黎我搵瑜同路人
其實套一定唔會差 最衰知道個結局 好想咩都唔知入戲院睇晒佢

巴打 好似好有見解 係特技行內人？

可惜你係死熱狗少林寺

我熱我自豪 評論番套戲拉屌你

拉你老母

淨係本土制作既科幻己經值得支持喇

打手全面進場

咁先大獲

呢d片咁撚燒錢單靠香港市場都好撚難回本 有得睇點都要入場睇下

多數人支持就全部係打手，唔接受現實

你人生都好悲哀

到時大陸宣傳大大隻字「中國香港特效大作」
佢地又可以乘機痴金糠打飛機
即刻個個狗衝入場啦

睇條TRAILER 一見到劉嘉玲化到咁厚粉扮軍人就影響哂觀感

呢啲題材會唔會過唔到大陸個電檢局
蝕到仆街

呢個係比大陸打飛機既機會喎
唔比過真係雙輸

睇trailer黑仔渣飛機個幕
佢個造型好撚正

好撚過大陸D打飛機片好多

科幻科技片一向睇開白人做主角，香港人演呢d角色，成件事好怪

習總可能講句：中國電影不應崇洋媚外
幾億投資即時化為烏有

痴線一定支持
好撚impressed

最後個shot露咗少少隻怪物嘅觸鬚

好囉 到時出一定去支持下你

老套劇情都一定睇

見到佢個樣即刻downgrade哂

唔送審點樣係深圳拍？
廣電總局係拍個下已經要交定劇本，由是杜sir套飛紙仔劇本拍法，成日都要同廣電總局鬥法，或者要佢咁有地位，先有海潤同佢頂，無定稿照批拍

唔怕講埋，《樹大招風》係從來都無送審，故不存在被禁

點崇洋媚外法？

媚外星人？

可能話題材抄外國電影唔得
要拍返啲中國特色電影，例如西遊記

又有化骨龍

依d戲預左睇cg多過劇情架啦
支持古仔

原來係咁
不過大陸政策朝令夕改
今日批准你拍，聽日唔比你播都吹佢唔漲

而且呢套野又唔係天下一自己出哂錢（佢要出都出唔起）
合拍片黎架大哥
係到鳩UP D咩唔批

《明日戰記》由大陸的引力傳媒和古天樂自己的天下一電影公司共同投資製作

柒味濃

等左好內，見成套野大部分都係香港人就更加要支持

超級英雄爛片咁濕鳩都多人睇啦

唔洗濕唔濕鳩啦
有咁嘅特技行返普通架構已經好夠睇
你睇下悍戰太平洋1

同埋喺3D動畫方面,哩套N年前嘅港產都唔差,嗰不過間公司依家執咗lu

會唔會最正既場口已經放晒係度。入到變左寒戰1

其實大家唔好對劇本咁大希望住比較好

印象中呢套野以前係叫《矛盾戰爭》
似係好攻殻真人版咁

本身應該冇話過打外星人
我覺得去到某個位劇本度唔掂轉番做大路野打外星人

通常一改劇本既大片下場呢⋯⋯
World war Z 咁就碌柒

記得個初稿都比較… 嗯嗯：

地球環境惡化的情況下，冰川融化，糧食能源短缺，全球經濟崩潰，人造衛星缺乏資金維修，通訊科技退回到70年代。此時，神秘的機械人開始襲擊世界各個城市，全球各大國組成「國際和平聯盟」與機械人對抗。從劇情可以看出，這是一部場面震撼的硬科幻電影。

謝君豪

理鬼劇本咩
當佢荷里活爆谷片既啫

幾年前岩岩想拍果陣已經想睇
後尾就唔記得
仲以為佢已經上左

估唔到套戲咁認真搞左咁多年

咁個個都咁期待個劇本 咪討論下
不過點都好佢拍到咁有風格我都一定入場睇
唔好話特技 服裝巳經J死我

屌唔怪得要改名啦
咁舊劇本真係好難寫到好靚結尾

一定會有少少訊息帶出黎 或者就係咁過唔到大陸嗰邊先要改劇本

劇本真係冇咩期待
做到係D大路野都夠
係D特技真係想睇下
呢套野分分鐘會下亞洲電影特技里程碑黎

港產片演員得返佢哋啦

打外星人定共產黨？

d甲好似allyouneed is kill

Pacific Rim個司令

OneCool 之後都要接CG單開飯，做一套省招牌應該既

粵定普ga?

荷里活科幻戰爭片但變做古天樂劉青雲主演

Why not both
共剷黨造左隻生物兵器出黎
跟住對內同士兵講話係外星生物

雖然好似抄edge of tomorrow + pacific rim

直昇機抄avater 部大野同

甲組裝似pacific rim

但冇得唔入場支持啦...加油古仔

好似ironman 1咁拍得中規中矩，不過開創咗個先河就已經可以叫做極大嘅成功

所以真係希望唔好又柒

時空冒險記，正嘢嚟

全撚部sci friction都係咁嘅樣㗎喎

WORLD WAR Z本身勁宏大，本身好期待，大改完真心失望。

大戰場口冇咗

我覺得你搵嚟講

終於唔係警匪片

對港產有番小小信心
估唔到香港人要做得好 其實唔係不可能

瘋狂over budget
不過黎緊有第二集 fight club 個導演拍應該會好好多

認同，只要唔柒就會成為華語科幻片先驅者

佢公市有無上市
似可以買下

咁既質素外國上都應該收唔少
唔驚回唔到本

有無人覺得古天樂劉青雲張家輝三個人堅係可以拍港產復仇者
佢三條友啲氣場 演技同型格唔會輸比marvel
真心好撚型

Edge of tomorrow

根本杜sir黑社會班友已經係香港avengers,以和為貴就civil war

好正wo

9成入場支持

痴線，根本係荷里活大片，換晒啲香港演員擔正

背瘠個排燈好搶眼

香港終於有套似樣D既科幻片啦

加埋吳彦祖仲正

check 好掂
卡屎夠強
但trailer 主題性不足
又表達張力不足
例如加幾句鳩叫 ， 恐怖/ 懸疑 shot
一定入戲院睇

cg

而家nigger先係帶領世界

白人夠膽出聲咩？

講拍得住歐美果d 其實hollywoof都回緊塘

又慳水又劇本荒又市場飽和

有心睇既會發現幾年冇咩進步突破

係機會喇古仔

香港本身都咁cyberpunk，拍科幻片大把地方取景

依段唔係Trailer

呢套咪又係日本漫畫/輕小說改篇

2018年香港都仲有好多1960年嘅樓

其實4億元一套都好平下

劇情on9唔緊要
cg荷里活級數人工又平
賺晒

唔支持唔得，港產片加油

老老豆豆如果套戲既cg已經係個PV既全部都值得入場支持 比投資者 電影人知道呢條路係有市場

我覺得古天樂真係好厲害
其他大明星賺錢後
都係買樓買車玩吓女人咁
完全冇heart，純粹搵錢

但係得古仔會儲落一筆錢
開公司拍電影提㩦後輩
而且拍的作品都係有heart有誠意的港產片
充份善用自己的財富和在電影圈的人脈
真正做實事

總係覺得啲劇情會好垃圾

爛仔出身係有義氣d

夠貼地

其實marvel一億都拍到 不過人地拍慣拍熟 成本低質素有保證
如果呢套做得起大把投資者一齊玩 到時成本唔洗高

古天樂個人有心
唔似其他上哂岸就上MAINLAND玩理哂D ON9綜藝收錢

成蟲：「只有一種電影，叫『中國電影』，香港電影，也是中國電影。唔可以狹義地將內地電影同香港電影區分開來。」

衣家最擔心反而係連登仔唔屌

不過都撐香港大製作

4億cg 做到咁靚

陳小春都係爛仔出身，但係差十皮...

佢真係有幫山區兒童又唔特登張揚

一億？
美金都唔得啦

陳小春無樣掂 得個老婆掂

佢老婆都好麻麻姐
成個8婆咁

電影片花

逆流大叔
翠絲
電影癡漢
明白戰記

其實onecool個cool係咪即係古天樂

睇左漫畫....呢套改完仲高質左

如果到時會謝票同瘋狂宣傳既話 應該會係港產片最高票房 起碼吸引到後生仔去睇

最尾出隻咁雛形嘅火麒麟有啲反效果

《樹大招風》係禁左

《3D肉蒲團之極樂寶鑑》就的確係不存在被禁, 網上可以下載盜版.

但《逆權司機》, 《樹大招風》係比官方點名封殺, 盜版要盡刪, 豆瓣要刪專頁.

仲有嘉映, 愛奇藝

急不及待想看看了

仲有, 大陸對中港合拍片的限制係越來越嚴. 連開心鬼都叫苦.
《明日戰記》如果最後被迫補拍, 加番多d大陸演員入去, 都未必出奇.

(如果《明日戰記》最後被列為非合拍片, 而只係引進片, 太陸票房share又唔見一截. )

MCU最低筆直個套係ANT MAN
但都洗咗1.3億美金啦

《樹大招風》講緊係話被禁係大陸上映，但三個導演都話一頭霧水，都無送審點樣被禁。

之後禁搜尋係兩樣野，呢度巴打所指應該係講上映批文？

唔出奇，依家都未知夠唔夠20％演員，一下變引進限銀幕，大陸做得出

d特技靚到 一定睇

美國有好多工會規舉, 保障到工作人員, 但都增加成本.

如果紅海行動由迪士尼呢d美國studio製作, 成本一定超過1億美金

如果單係講上映批文, 又的確不存在被禁

未來警察IS BETTER

而家大陸當局明顯係厚待台灣人, 漠視香港人: 將台灣人視作本土演員, 香港人就依然係外國演員

無果個老女人 會好好多

如果全部拍到哂出黎
古天樂真係可以封為當世電影大亨

呢四部已經拍哂, 做緊後期

仆你個街 唔講以為call of Duty 出電影

講緊其他果D
風雲3,尋秦記,雞蛋仔,犯罪現場,暖暖暖男,惡行之外,紙皮婆婆
乜野類型同成本既戲都有
拍得哂出黎仲可以KEEP住做得起既
古天樂可以升格做大亨

張家輝部低壓糟D鏡頭都OK

李克強今日先話等香港人係 廣東 有國民特遇，都食左你，重分咩香港電影？
台灣未食梗係要收編

又係假港產？

呢個post已經充分體見出香港人個種內鬥性格，乜都屌定先
話設計抄外國片，但未來軍事武器套套都電影都差唔多架樣啦

佢唔係太care 回本 睇佢訪問真心覺得佢對電影熱誠想搞好香港電影 支持本土演員同制作

佢之前果兩套都冇乜賺到錢

試下上臺灣日本泡菜戲院

支那狗淨係睇吳京打飛機就夠

唔係第一次聽香港申請實景拍攝麻煩
之前貪狼3上嗰陣 葉偉信讚去韓國拍戲實地取景好方便
配套又好 完全係無任歡迎咁 甚至係泰國都比香港開明

另一方面, 香港電影拍街景, 都有唔少市民話阻街, 阻住哂 (連登都經常有人投訴話電影拍攝阻街, 阻住自己.... )

反而好多外國人對本土電影既拍攝係非常支持...

呢D片成本好大, 唔做合拍片, 點拍?

(見到有D人好難服待, 又要香港人唔做合拍片, 又要香港電影既budget好似迪士尼既片咁大...)

咁計樹大甚至銀河影像出品都係合拍，純港產真係好少好少

阻住搵食呀

今鋪想睇古天樂點重振港產片

樹大有大陸資金, 但唔係合拍

要做合拍片, 拍攝前後要經過嚴格審查

駁唔到

睇完先反得唔得

難聽d講, 見到有d所謂"本土派"支持者, 其實都唔太珍視本土電影

一見到有人拍合拍片, 就話係投共.
但一叫佢地支持下"空手道", "一念無明"呢d有誠意既本土片, 就話"本土大撚哂呀", 又嫌"空手道", "一念無明"呢d片既成本唔夠迪士尼既片咁大 ....

呢種爆谷片劇本要寫爛都好難

劇情make sense
happy ending 已經好夠

多1-2場cg 戲，啲人就會覺得值回票價

只要中國有比錢 1個仙都可以用你上面個字眼
抽水係無極限

即係係啦
ok then

要咁多,俄佬套守護者500萬美金就做到咁效果

記憶中呢套野d場景都幾悶

唔知古仔呢套點

買劉青雲送古天樂再送張家輝

吹牙？

咁講啦如果到時仆直,事證明你比幾多憶都係拍垃圾戲lor
調轉講如果成功真係證明香港都做得好

呢套嘢可以賣埠啦

得個知字啫，我又無話好定唔好

很ok！想快d睇

最後飲百事,睇睇下心諗賣廣告仲勁過蒙牛

呢舊好似係cg公司做出黎sell 技術片 古仔個樣係後期收購左間野定合作 再係天下一發佈做demo用? 同宜家兩回事

希望減少愛情線，冇就最好

分分鐘支那軍黎

邊個咁有水投資

幾個演員出少少鏡都入晒戲 由其黑仔

唔知點解見到亞洲人拍呢d 片總係有陣柒味

㩒錯評分
btw 支持港產科幻

段片好高質，希望劇情唔好太爛

無個種支那膠味
好想入場睇

點解咁似異空戰士

做CG間OneCool 咪即係古仔間天下一囉

睇個名以為廢片

睇到預告..好勁

好彩王晶無份參與

呢套會唔會拎到金像獎最佳視覺效果？

希望d CG場面唔係個鏡頭搖到仆街乜都睇唔清個d

評已正

古天樂拍呢啲咪幾好，好過拍那個真三國無雙的呂布，垃圾戲，古仔又唔係太高大又咁斯文，佢最多做警察角色，同埋無呂布那種殺氣，佢做特戰隊都好過做大將

古天樂拍呢啲咪幾好，好過拍那個真三國無雙的呂布，垃圾戲，古仔又唔係太高大又咁斯文，佢最多做警察角色，同埋無呂布那種殺氣，佢做特戰隊都好過做大將
預告開頭啲飛機好迫真，以為係湯告魯斯新片，類似異空戰士

除咗臨尾明日戰記四隻字之外成條片都好高質

最早期係無樣全部機械人 到天下一發佈係硬key 古仔上條片度 宜家直頭唔同晒

港產科幻經常衰係世界觀同細節位
大多數時間角色描寫，感情鋪砌
講多過乜

唔拍返d水魚戲何來資金拍高質戲，唔通開部printer就印到銀紙出黎咩

呢套必入場 唔差既睇多2次都得

中宣部將直接審查電影... 睇黎《明日戰記》要做合拍片既機會越黎越難

冇睇內文我以為係葉問

唉！ 呢個年代真壞

合拍片唔係開前就已經定好咩?

係可以隨時變

Iron Man 3開拍時係合拍片, 拍攝時有中共官員監督拍攝.... 但最後變左引進片

觀眾點check到套戲係合拍片定引進片?

之前<寒戰>個類又係咪算引進片?

你唔講我都唔知係香港人整
仲記得薛海皮唱主題曲

自我矮化

合拍既話, 大陸淮映證會有特別寫法, 但一般人好難搵黎讀

<寒戰>係合拍片

傾多兩句

咁點解有d合拍片(<寒戰>)可以用咁多香港人

但有d成套戲得幾個香港演員

想知道d政策係點

大陸基本係no rule, 講人治

但聽聞最近收緊左規舉, 渣正黎做

之前都係睇老世同導演點樣同局方傾，一傾就即係有浮動。
杜sir同邱禮濤係唔同場合都講過，大陸永遠係政策寫得好好，實際執行都係亂來。

寫就係「中國主要演員的比例不可少於主要演員的三分一，而且故事情節或主要人物亦應和中國有關」，實際情況你見《春嬌》可以無端端整個大陸「表妹」，終極可以係《三人行》完全無講係邊度發生，純粹係番禺拍同香港無分別的維多利亞醫院都得

收緊左規舉?

定還是$$$$解決到....

近年好多港片拍好都要等好耐先上映 (大樂師、神秘寶藏) 唔知關唔關事

今日新聞話打和同阿姐牽頭整咗個香港人內地工作協會，似係想幫下香港電影人傾下啲著數返嚟

大樂師唔係合拍片

呢套嘢有冇機會帶領港產片復活

想問合拍片同引進片分別之處係咩？

套戲有個女演員係大陸人

利伸有份係控制室個景度現場開工

LM

1) 在中國，「合拍片」除了不受進口配額限制，還能獲得43%的凈票房分賬，遠遠高於「進口片」的25%票房分賬比例。
2) 不過，「合拍片」在全球任何地方的上映版本，也要接受中國政府的審查和監管。「進口片」則不受此限(「進口片」只需讓中國官方審查在中國上映的版本)。

劇情比幾多分?

其實除左啲要知劇情嘅人會知劇情之外，其他人都唔會知

可能得trailer係掂

有無得講多啲

其實悲觀D講係比較難, 某勢力要你hk影視文化消亡, 目的毁滅hk文化軟實力, 等你套戲上時用大量打手打壓, 再向各奶共院商施壓, 令票房不理想, 自然影響力大減

hkmovie 6 d 打手多到

唔知點解諗起以前套dead live repeat🤷🏻‍♂️